以前中國古代d 狀元，係咪全部都係文科仔 ？？？

當年中國古代有冇理科 ？？？

冇

明算是唐代科舉制度中的科目之一。明算基本屬於自然科學，試《九章律》、《張丘建》、《夏侯陽》、《周髀》、《五經算》各一條，十通六者為及格;試《記遺》、《三等數》，帖讀十得九為及格。又試《綴術》七條，《輯古》三條，十通六為及格。

利申 是但google

有武科

我諗有考stem但紙上談兵

有Engine佬

中國古代知識最大嘅問題就係太文青
用文學，文言文，嚟記載知識
而且冇標準化
不利知識傳播

冇聽過武狀元？

唐朝重文重武都重科技

科舉係政治制度

要考勾股定理

清朝後期有「工科進士」，拎得的係 外國讀大學的中國人，位位名校Engine 仔。

蘇察哈爾燦
好似係

古代統治者唔歡迎理科。理科往往係提昇技術效率、節省人手。喺古代，皇族擔心比商賈家族取代，重農輕商，節省人手，就有百姓無法日日勞動工作。結果係地方統治者有可能用多餘百姓人手練兵。軍事實力擴大，自然就想擴大統治範圍，結果政局動盪，皇族面臨滅族危機。

喺現代就唔同，取代左滿清皇族，共產黨加埋就係全中國最大資本家，人們提昇左效率得閒左，轉向追求質素或創新滿足富人同自己。而理科變左統治者加強統治嘅工具。核武、AI 、無人機、新型建築物、基因作物嘅研發工程可唔可以靠唔識計數嘅文科仔完成?唔好玩啦，單係被時代淘汰嘅call 機，班文科仔都未必點設計啦。

香港政府根本唔應該再推咩中史、歷史、文學科，應該合併做一科叫“中國及世界歷史科”算鬼數，反正佢哋唔係話中國係世界中心咩？而且學嚟都無錢途，比班真係有興趣嘅人讀算啦，應該開返工科比文科仔讀，避免人力資源浪費，就算班人讀唔上大學，讀ive都叫有啲根底，同理科仔將來出路比都叫見得人。根據香港社會趨勢，文科商科只會比理科工科逐步取代。